[
  {
    "question": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜਾ ਡੈਸਕਟਾਪ ਦਾ ਹਿੱਸਾ ਨਹੀਂ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "ਵਾਲਪੇਪਰ",
      "B": "ਟਾਸਕਬਾਰ",
      "C": "ਆਈਕਾਨ ਅਤੇ ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ",
      "D": "ਨਨ ਬਾਕਸ"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਕੰਪਿਊਟਰ ਸਿਸਟਮ ਵਿੱਚ _______ ਸਾਫਟਵੇਅਰ ਸ਼ਾਮਲ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਸਿਸਟਮ ਸਾਫਟਵੇਅਰ",
      "B": "ਸਿਸਟਮ ਹਾਰਡਵੇਅਰ",
      "C": "ਹਾਰਡਵੇਅਰ ਅਤੇ ਸਾਫਟਵੇਅਰ",
      "D": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਮੇਬਾਈਲ ਫੋਨ ਵਿੱਚ ਦਿਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜਾ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਸਿਸਟਮ ਜਿਆਦਾਤਰ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "ਵਿੰਡੋਜ਼",
      "B": "ਐਂਡਰਾਇਡ",
      "C": "DOS",
      "D": "ਇਹਨਾਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕੋਈ ਨਹੀਂ"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "ਲਾਗ ਇਨ ਕਰਨ ਤੋਂ ਬਾਅਦ ਦਿਖਾਈ ਦੇਣ ਵਾਲੀ ਮੁੱਖ ਸਕਰੀਨ ਨੂੰ ______ ਕਿਹਾ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਟਾਸਕਬਾਰ",
      "B": "ਵਾਲਪੇਪਰ",
      "C": "ਬੈਕਗਰਾਊਂਡ",
      "D": "ਡੈਸਕਟਾਪ"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਹੋਰਨ ਲਿਖੀਆਂ ਵਿੱਚੋਂ ਕਿਹੜਾ ਟਾਸਕਬਾਰ ਦਾ ਭਾਗ ਹੈ?",
    "options": {
      "A": "ਸਟਾਰਟ ਬਟਨ",
      "B": "ਨੋਟੀਫਿਕੇਸ਼ਨ ਏਰੀਆ",
      "C": "ਸਰਚ ਬਾਕਸ",
      "D": "ਉਪਰੋਕਤ ਸਾਰੇ"
    },
    "correct": "D"
  },
  {
    "question": "ਮਾਈਕ੍ਰੋਸਾਫਟ ਵਿਂਡੋਜ਼ ਦੀ ਮੁੱਖ ਟੈਕਸਟ ਐਡੀਟਿੰਗ ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਨੋਟਪੈਡ",
      "B": "ਵਰਡਪੈਡ",
      "C": "ਵਿੰਡੋ ਐਡੀਟਰ",
      "D": "ਟੈਕਸਟ ਪ੍ਰੋਸੈਸਰ"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਗ੍ਰਾਫੀਕਲ ਬਿਨ ਇਕ ਆਈਕਾਨ ਖੇਤਰ ਦੇ ਸਿੰਬਲ ਫਾਈਲਾਂ ਜਾਂ ਫੋਲਡਰ ਅਸਥਾਈ ਤੌਰ 'ਤੇ ਸਟੋਰ ਕੀਤੇ ਜਾਂਦੇ ਹਨ।",
    "options": {
      "A": "ਰੀਸਾਈਕਲ ਬਿਨ",
      "B": "ਫਾਈਲ ਬਾਕਸ",
      "C": "ਫੋਲਡਰ ਬਿਨ",
      "D": "ਸਟੋਰ ਬਾਕਸ"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "______ ਇਕ ਕਿਸਮ ਦੇ ਆਈਕਾਨ ਹੁੰਦੇ ਹਨ ਜਿਨ੍ਹਾਂ ਨੂੰ ਰੋਲ-ਖੇਡਾਂ ਬਾਕਸ 'ਤੇ ਡਬਲ ਕਲਿੱਕ ਕਰਕੇ ਖੋਲਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ",
      "B": "ਐਪਲੀਕੇਸ਼ਨ",
      "C": "ਫੋਲਡਰ",
      "D": "ਫਾਈਲਾਂ"
    },
    "correct": "A"
  },
  {
    "question": "ਐਂਡਰਾਇਡ ਇਕ ਮੋਬਾਈਲ ਓਪਰੇਟਿੰਗ ਸਿਸਟਮ ਹੈ ਜੋ ______ ਦੁਆਰਾ ਵਿਕਸਿਤ ਕੀਤਾ ਗਿਆ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਨੋਕੀਆ",
      "B": "ਐਪਲ",
      "C": "ਗੂਗਲ",
      "D": "ਮਾਇਕ੍ਰੋਸਾਫਟ"
    },
    "correct": "C"
  },
  {
    "question": "ਟਾਸਕਬਾਰ ਲਈ ਹੋਰਿਜੌਂਟਲ ਪੱਟੀ ਜੋ ਸਕਰੀਨ ਦੇ ______ ਤੇ ਹੋਰਿਆਈ ਦਿੰਦੀ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਟਾਪ",
      "B": "ਬਾਟਮ",
      "C": "ਖੱਬੇ ਪਾਸੇ",
      "D": "ਸੱਜੇ ਪਾਸੇ"
    },
    "correct": "B"
  },
  {
    "question": "______ ਪ੍ਰੋਗਰਾਮਾਂ ਦਾ ਇਕ ਸਮੂਹ ਹੈ ਜੋ ਕੰਮ ਕਰਨ ਲਈ ਵਰਤਿਆ ਜਾਂਦਾ ਹੈ।",
    "options": {
      "A": "ਸਾਫਟਵੇਅਰ",
      "B": "ਹਾਰਡਵੇਅਰ",
      "C": "ਸ਼ਾਰਟਕੱਟ",
      "D": "ਸਿਸਟਮਵੇਅਰ"
    },
    "correct": "A"
  }
]